**4158. – Festuca gigantea** Vill. (BROMUS GIGANTEUS L.). – Plante vivace de 60 cm à 1 mètre et plus, entièrement glabre, à souche fibreuse ; tiges dressées, lisses ; feuilles planes, larges de 5-15 mm scabres ; //ligule très courte, réduite à 2 oreillettes latérales ; //panicule ample, lâche, penchée, vert pâle, à rameaux inférieurs allongés, géminés; épillets oblongs lancéolés, à 5-9 fleurs aristées ; //glumes un peu inégales, acuminées, scarieuses ; glumelles égales, l'inférieure munie un peu au-dessous du sommet d'une arête droite 2 fois aussi longue qu'elle ; ovaire glabre. //
Bois et lieux ombragés, dans une grande partie de la France et en Corse ; nul dans la région méditerranéenne. – Europe ; Asie occidentale ; Afrique tropicale. = Juin-septembre.